`dnf-debug` - Плагин отладки DNF. Плагин предоставляет две команды dnf:

- `debug-dump` - Записывает конфигурацию системы RPM в файл дампа.
- `debug-restore` - Восстанавливает установленные пакеты до версий, записанных в файле дампа. По умолчанию он не удаляет уже установленные версии пакетов, предназначенных только для установки, и отмечает для установки только те версии, которые упомянуты в файле дампа. Окончательное решение о том, какие версии оставить в системе, остается за `dnf` и может быть точно настроено с помощью параметра installonly_limit (см. dnf.conf(5)).

# СИНТАКСИС

	dnf debug-dump [--norepos] [<filename>]
	
	dnf debug-restore [--output] [--install-latest] [--ignore-arch] [--filter-types = [install,remove,replace]] <filename>

# ПАРАМЕТРЫ `dnf debug-dump`

- `--norepos` - Не делать дамп содержимого включенных репозиториев.

# ПАРАМЕТРЫ `dnf debug-restore`

- `--filter-types=[install,remove,replace]` - Ограничить изменения пакетов указанным типом.
- `--ignore-arch` - При установке пакета игнорировать архитектуру и устанавливать недостающие пакеты, соответствующие имени, эпохе, версии и релизу.
- `--install-latest` - При установке использовать последний пакет с тем же именем и архитектурой.
- `--output` - Выводит только список пакетов, которые будут установлены или удалены.  Никаких фактических изменений не происходит.
- `--remove-installonly` - Разрешить удаление пакетов, предназначенных только для установки. Использование этой опции может привести к попытке удаления запущенной версии ядра (в ситуациях, когда текущая запущенная версия ядра не является частью файла дампа).
